<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Humanwin Site</title>
    <link>https://humanwin.site/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Humanwin Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Nov 2022 15:00:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://humanwin.site/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《炒股的智慧》1、2章</title>
      <link>https://humanwin.site/posts/%E7%82%92%E8%82%A1%E7%9A%84%E6%99%BA%E6%85%A7/%E7%82%92%E8%82%A1%E7%9A%84%E6%99%BA%E6%85%A712%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 15:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://humanwin.site/posts/%E7%82%92%E8%82%A1%E7%9A%84%E6%99%BA%E6%85%A7/%E7%82%92%E8%82%A1%E7%9A%84%E6%99%BA%E6%85%A712%E7%AB%A0/</guid>
      <description>引言：故事三则 年轻人 不要怕 不要悔 赌博 玩游戏之间先搞清楚游戏规则 面对人为操纵的赌局一定要摸清对方的心里 小偷 小偷的本事不在偷而在危急的时候怎么逃 一、炒股的挑战 市场的挑战 充满诱惑 现象：给炒股者提供了无限的幻想 应对：？ 大出所料的损失 现象：股市没有明确的终止，买入后什么都不做，也能使你的亏损不断增加。 应对：设好止损、坚决执行 方法的挑战 炒股不是科学 现象：变动从不重复、只是相似 应对： 用哲学和艺术的思维思考 做大概率的事 人性的挑战 时刻面临行动选择 现象：股市没有开始和结束，想了要去做 应对： 自己做理性决定 自己坚决执行（行动） 自己承担全部的责任 好贪小便宜、吃不得小亏、心怀侥幸 现象： 贪便宜：升了一点，迫不及待脱手。 吃不得小亏：跌了不肯止损。 心怀侥幸：幻想各种理由，说服自己下跌只是暂时的。 应对：坚决执行止损 讨厌风险 现象：升了一点，迫不及待脱手。 应对：理性分析和预测，坚决执行止盈。？ 自以为是 现象：太固执己见，对自己的分析抱太大信心。 应对： 认真观察股市，不对时就认错（止损）。 选择赚钱，而不是选择正确。 赶潮跟风 现象： 跟随“领袖”，越过了做决定的横杠，如果结果是失败的，他们也有了替罪羊。 不愿自己做决定，不想承担失败的后果。 应对：不断学习，建立自己对市场的感觉。 因循守旧 现象：面对不一样的波动，失去方向，感觉渺小、孤独、无助。 应对：找感觉，按规律和特点指引你行动，超过50%概率就不错了。 耿于报复 现象：跌了你就再多买一点，因为第二次买的价钱较上次为低，所以平均进价摊低。 迟疑不决、心怀侥幸 现象：到了止损点，仍想再等等或许就反弹了 应对：定好规矩，坚决执行。 发财心切 现象： 懂了一点后，每次入市开始期待“这只股将改变我的生活方式”。 尽量收集对自己有利的消息忽视不利的消息。 应对：降低预期？ 应对挑战办法 锲而不舍的精神。 战胜自己的勇气。 二、股票分析的基本知识 技术分析：股价、时间、交易量间的相互关系。 基本面分析：除了技术分析外都是基本面分析。 主要分析公司的小环境。 大环境的情况太过复杂，判断大环境主要用“股票的大市”。股票的大市即股市的大趋势如何。 不要将两种分析完全分割开它们其实是互相关联的。要想炒股成功判定大市的能力必不可少。 注意 人人都已将资金投入股市股市继续升高的推动力就枯竭了。 大众恐惧的时候则该卖的都已经卖了股票也差不多跌到头了。 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
